\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On considère l'algorithme de tri de tableau suivant : à chaque étape, on
parcourt le sous-tableau des éléments non rangés et on place le plus
petit élément en première position de ce sous-tableau.

Exemple avec le tableau :
\texttt{t\ =\ {[}41,\ 55,\ 21,\ 18,\ 12,\ 6,\ 25{]}}.

\begin{itemize}
\item
  Étape 1 : on parcourt tous les éléments du tableau, on permute le plus
  petit élément avec le premier. Le tableau devient
  \texttt{t\ =\ {[}6,\ 55,\ 21,\ 18,\ 12,\ 41,\ 25{]}}
\item
  Étape 2 : on parcourt tous les éléments \textbf{sauf le premier}, on
  permute le plus petit élément trouvé avec le second.\\
  Le tableau devient :
  \texttt{t\ =\ {[}6,\ 12,\ 21,\ 18,\ 55,\ 41,\ 25{]}}
\end{itemize}

Et ainsi de suite.

Le programme ci-dessous implémente cet algorithme.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \KeywordTok{def}\NormalTok{ echange(tab, i, j):}
      \CommentTok{'''Echange les éléments d'indice i et j dans le tableau tab.'''}
  \NormalTok{    temp }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ... }
  \NormalTok{    tab[i] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ... }
  \NormalTok{    tab[j] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ... }
  
  \KeywordTok{def}\NormalTok{ tri_selection(tab):}
      \CommentTok{'''Trie le tableau tab dans l'ordre croissant}
  \CommentTok{    par la méthode du tri par sélection.'''}
  \NormalTok{    N }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(tab)}
      \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ k }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(...): }
  \NormalTok{        imin }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ... }
          \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(..., N): }
              \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ tab[i] }\OperatorTok{<}\NormalTok{ ...: }
  \NormalTok{                imin }\OperatorTok{=}\NormalTok{ i}
  \NormalTok{        echange(tab, ..., ...)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Compléter le code de cette fonction de façon à obtenir :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ liste }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{41}\NormalTok{, }\DecValTok{55}\NormalTok{, }\DecValTok{21}\NormalTok{, }\DecValTok{18}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{25}\NormalTok{]}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ tri_selection(liste)}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ liste}
  \NormalTok{[}\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{, }\DecValTok{18}\NormalTok{, }\DecValTok{21}\NormalTok{, }\DecValTok{25}\NormalTok{, }\DecValTok{41}\NormalTok{, }\DecValTok{55}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

